{
  "_label": "8 Pal\u00fcgletscher, Alp Gr\u00fcm",
  "access_point": {
    "_label": "Image in full resolution",
    "id": "https://sipi.participatory-archives.ch/SGV_10/SGV_10D_00677.jp2/full/max/0/default.jpg"
  },
  "created_by": {
    "_label": "Digitisation of Photograph",
    "used": {
      "_label": "Negative of 8 Pal\u00fcgletscher, Alp Gr\u00fcm",
      "shows": {
        "_label": "Visual Content of Negative of 8 Pal\u00fcgletscher, Alp Gr\u00fcm"
      }
    }
  },
  "current_owner": {
    "_label": "SGV Fotoarchiv",
    "id": "https://data.participatory-archives.ch/group/42",
    "type_id": 300343368,
    "type_label": "Photo Archives"
  },
  "digitally_shows": {
    "_label": "Visual Content of Digital Positive of 8 Pal\u00fcgletscher, Alp Gr\u00fcm"
  },
  "id": "10708",
  "identified_by": {
    "name": {
      "_label": "8 Pal\u00fcgletscher, Alp Gr\u00fcm",
      "language": {
        "type_id": 300388344
      },
      "type_id": 300404670
    },
    "pia-id": {
      "type_id": 300404621,
      "value": "10708"
    },
    "sgv-signature": {
      "type_id": 300312355,
      "value": "SGV_10D_00677"
    }
  },
  "iiif_image_api": "https://sipi.participatory-archives.ch/SGV_10/SGV_10D_00677.jp2/info.json",
  "member_of": [
    {
      "_label": "SGV_10",
      "classified_as": [
        {
          "type_id": 300025976
        }
      ],
      "id": "https://data.participatory-archives.ch/set/4",
      "type": "Set"
    }
  ],
  "subject_of": [
    {
      "_label": "SGV Homepage for PIA ID 10708 - 8 Pal\u00fcgletscher, Alp Gr\u00fcm",
      "access_point_id": "https://archiv.sgv-sstp.ch/resource/484216",
      "type_id": 300264578
    },
    {
      "_label": "IIIF Manifest for PIA ID 10708 - 8 Pal\u00fcgletscher, Alp Gr\u00fcm",
      "access_point_id": "https://iiif.participatory-archives.ch/SGV_10D_00677/manifest.json",
      "type": "iiif"
    }
  ],
  "type_id": 300215302
}